questions = [
    {
        "question": "ما هو اسم أطول نهر في أفريقيا؟",
        "options": ["النيل", "الكونغو", "الزامبيزي", "النيجر"],
        "answer": "النيل"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم الكوكب المعروف بالكوكب الأزرق؟",
        "options": ["المريخ", "الأرض", "الزهرة", "المشتري"],
        "answer": "الأرض"
    },
    {
        "question": "من هو مؤسس علم الجبر؟",
        "options": ["الخوارزمي", "إسحاق نيوتن", "ألبرت أينشتاين", "إقليدس"],
        "answer": "الخوارزمي"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أكبر بحيرة في العالم؟",
        "options": ["بحيرة كاسبيان", "بحيرة فيكتوريا", "بحيرة سوبيريور", "بحيرة ميتشجن"],
        "answer": "بحيرة كاسبيان"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أكبر صحراء في العالم؟",
        "options": ["الصحراء الكبرى", "صحراء جوبي", "صحراء أتاكاما", "صحراء كالاهااري"],
        "answer": "الصحراء الكبرى"
    },
    {
        "question": "كم عدد العضلات في جسم الإنسان؟",
        "options": ["650", "700", "800", "900"],
        "answer": "650"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أول رائد فضاء عربي؟",
        "options": ["سليمان الروضان", "سلمان الفرجان", "سعيد المرهون", "سلمان بن محمد"],
        "answer": "سليمان الروضان"
    },
    {
        "question": "ما هو الغاز الذي يستخدم للتبريد؟",
        "options": ["الأكسجين", "النيتروجين", "الهيليوم", "الفريون"],
        "answer": "الفريون"
    },
    {
        "question": "ما هي وحدة قياس درجة الحرارة في النظام المئوي؟",
        "options": ["كلفن", "سيلسيوس", "فهرنهايت", "رونتجن"],
        "answer": "سيلسيوس"
    },
    {
        "question": "ما هو الجهاز المسؤول عن إنتاج الأنسولين؟",
        "options": ["الكبد", "البنكرياس", "الكلى", "المعدة"],
        "answer": "البنكرياس"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أكبر حيوان بري؟",
        "options": ["الفيل الإفريقي", "الزنجبيل", "التمساح", "الزرافة"],
        "answer": "الفيل الإفريقي"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أسرع حيوان في الماء؟",
        "options": ["سمك أبو سيف", "الدلفين", "القرش", "الأخطبوط"],
        "answer": "سمك أبو سيف"
    },
    {
        "question": "ما هي أصغر وحدة وراثية في الكائن الحي؟",
        "options": ["الحمض النووي", "الجين", "الكروموسوم", "الخلية"],
        "answer": "الجين"
    }
]
